范徐麗泰：一國兩制中「兩制」指經濟、金融開放制度而非政治制度

全國人大前常委、立法會前主席范徐麗泰接受內地傳媒專訪時表示，「一國兩制」中的「兩制」，她認為是經濟制度、金融開放的制度，而不是政治制度。因為要改變政治制度，需要經全國人大常委會通過或者備案才能實施。

范徐麗泰談及人大審議有關完善本港選舉制度的決定議案時表示，目前香港的趨勢已經偏離《基本法》的原意，因此要回看歷史，回歸「一國兩制」的初心；香港運行的選舉制度不可行，會將香港的繁榮安定付諸流水，形容本港已經被逼到懸崖邊。

她表示，到了今時今日，為了香港和國家，已經沒辦法再忍，只能完善選舉制度，將一些不愛國、不願接受憲法和《基本法》、不願意為香港繁榮安定努力的人置之門外。

wow
又釋法

97果陣唔咁講

又亂9up

死老野仲唔快撚d死屌你老母

個龍門搬到去黑洞

5年後, 范徐麗泰：一國兩制中「兩制」指護照制度而非經濟、金融,政治制度

兩制係指我比個制你，我話乜就乜

得返個假關口

咁del撚左條基本法啦

美國受騙三十年

人無恥就無敵

已經唔使人大釋法，范太直接釋法

點會唔關政治制度事?

（三）香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

香港特別行政區成立後，香港原有法律（即普通法及衡平法、條例、附屬立法、習慣法）除與《基本法》相抵觸或香港特別行政區的立法機關作出修改者外，予以保留。

香港特別行政區的立法權屬於香港特別行政區立法機關。立法機關可根據《基本法》的規定並依照法定程序制定法律，報中華人民共和國全國人民代表大會常務委員會備案。立法機關制定的法律凡符合《基本法》和法定程序者，均屬有效。

《公民權利和政治權利國際公約》和《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的規定將繼續有效。

制裁個制

其實 黨安法 定立之日就已經代表支那廢除左基本法,只係香港人不願承認

淪陷當晚你班共匪唔係咁講

搬龍頭搬撚到

諗住食兩家茶禮，收皮啦

佢係老鄧心中條蟲?

笑撚死

政治權利不變係搬籠門

放題店話任食 除左刺身

最後得返電掣唔同
兩腳同三腳

9up 師

是撚但啦

淘寶都會繼續分 港澳地區,呢樣一定不變

即係深圳

犯婦人幾時落去問清楚鄧小平？

等到今日先認
早啲講嘛

佢話唔係咪唔係囉. 支那人不嬲對合約精神既理解都係隨時間改變條約意義, 同你簽約只係友好表示.

所以遲啲佢出嚟話兩制只係講緊插頭款式唔同一啲都唔出奇.

一國兩制，on / off

支那法律就係可以文字不變，但意義可變
支那又贏

得啦得啦，你鍾意啦

你不如話電制同水制

變咗經濟特區

范徐麗泰：一國兩制中「兩制」是指經濟金融制度而非政治制度

全國人大前常委范徐麗泰認為，「一國兩制」中的「兩制」，是指經濟制度、金融開放的制度，而不是政治制度，因為要改變政治制度，需要經人大常委會通過或者備案才能實施。

范徐麗泰接受內地傳媒專訪時談及人大審議有關完善本港選舉制度的決定議案，指現時選舉制度下的議員，所謂民主派其實是「攬炒派」，稱不上互相制衡，形容是拖後腿，阻礙特區政府施政，因此有人提出由選舉委員會選出立法會議員是無可厚非，目前事實證明香港目前運行的選舉制度不可行，會將香港的繁榮安定付諸流水，香港已經被逼到懸崖邊。

范徐麗泰認為香港的趨勢已經偏離《基本法》的原意，因此要回看歷史，回歸「一國兩制」的初心，指為了香港和國家，已經沒辦法再忍，只能完善選舉制度，將一些不愛國、不願接受憲法和《基本法》、不願意為香港繁榮安定努力的人置之門外。她又提出立法會選舉分區要分細一些，及改為「雙議席單票制」，令一些相對弱勢政黨有機會當選。

原文網址：

即係經濟金融，係建基於中國本身政治制度
試下咁同其他國家講

再過幾年就變成係一個用android 一個用ios

Operating system 都係system 呀

關你閪事咩8婆

幾時做撚左鄧小平呀你

你講就係？

兩制唔係指帝制 同專制咩？

咁基本法寫雙普選係咩

明明一制，點解得香港有特首同立法會？咁幾時取消特首、立法會？

DLLM 幾時死

人地美國已經當你一國一制啦, 剔香港出經濟自由指數, 歸入支那

廿幾年前已經解釋一國兩制
就係你制我唔制

有政治既經濟仲點兩制
On9

雙係指中央政府 同港區人大
雙雙地 普通地 選出香港特首 與香港人市民無關 以前大家理解錯了
又贏

老習就真
老鄧原意應該唔係玩成咁

港共支共將個龍門搬到上太空
遲下話得個垃圾桶一國兩制都得
唔同款式

唔好咁喇，承認一國一制咪得囉，反正喺人都知

一國兩制中嘅兩制 係中國至尊無上制 同唔理你制唔制
又贏了

不如話一國兩制係指港幣同人民幣

On9

共產 and 資本主義的兩制
去到打橫嚟，不話直接加句“吹呀” 係所有解讀後酗

講到咁白 一陣美國又要搬石頭

問過支共未架？亂柒咁答好易瀨嘢架

嘩屌，97前唔見你咁講

依一年入面啲中小學教科書唔知要改版幾多次

兩制=一國你制唔制

唔係香港人唔承認,係支共話仲有用

鄧小平：

咁冇恥

可能佢吞過都唔定

依條犯婦人

仆佢個街 香港數一數二既女賤人

林奠 犯婦人 葉瘤 痰豬

把口180度調轉

攪咁多嘢做咩姐
恢復帝制算啦
唔好撚講廢話啦垃圾

正視聽： 係篡改歷史！

特權人士講咩都得

夠竟要幾多人出嚟有幾多個解讀

個龍門就黎飄移到唔撚見左

你話咩就咩😸btw e條老野成日出黎講野

一國係指中國
唔關香港事

龍門任你擺

No way

賣港賊 ! 早D去見毛主席啦，仆街 !

點解要兩制
而家中國果制有咩咁唔見得人
係咪搞港獨？

每日都變
當天氣報告咩

97前英政府時又夠膽咁講

不過你唔講，英政府都知道你係食碗面反碗底嘅臭閪嚟

簽聲明果陣講呀

9upper

想學李加坡呀？
人哋外資一早睇撚穿你中共套路啦
仲想食人夾棍

係習先玩成咁， 小學雞智慧係咁上下

你話終國唔夠錢洗，咪慢慢搵方法掠水囉

係要整個送中條例出嚟， 之後仲要出晒面不斷破壞一國兩制， 之後如果中國窮到仆街，香港都冇錢送去中國啦

一國兩制係指電制丫，香港係三孔電制，大陸係兩孔

好快就會變左除左電制同水制唔管 咩都管

鄧小平講 馬照跑 舞照跳 除外交軍事什麼都不管
呢句野係咩意思就係人都知
依家又變左政治都管
同中國人傾協議嘅後果

on9
深圳都係經濟特區，結果？

入實驗室撳緊急制

拆關口未

結果咪玩撚完囉
支那好明顯想香港新加坡化，但結果係支那化

龍門任佢搬

師兄形容得佢準確，佢根本唔係釋法，係鳩up

屌你老母 咁撚大個國家係到同你捉字蝨

同共產黨玩口水戰真係浪費時間，永遠一係帶你遊花園一係玩文字遊戲

Animal farm

仲有行車方向呢

得啦得啦，即係一國一制

兩個互為因果，根本分唔開

97前咁講個個走晒

wow

you like la

放枝槍係枱面，任up

幾個月前d新聞一早講左
支那想手術式咁將香港變新加坡

屌你，又要做雞又要攞貞節牌坊

一個兩制 個制 , 乜唔係 美國制裁 + 英國制裁 ??
等我搵樓下個問米婆請 鄧小平上嚟 問清楚先

三姓家奴

賣港賊正仆街
97嗰陣唔見你咁同英國講

「高度自治」個治係 腿蛋治

電制呀

五年後仲未死？

收皮啦 最初嗰陣係撚咁講 龍門又任你搬

咁認真做乜
佢話點咪點囉

政治同經濟可以分得咁開既話，深圳上海一早取代左香港啦

搬龍門搬L到上太空

又奶雜種屎眼

直頭講一國一制啦

咪臭係

新加坡最後係獨立咗

犯婦人咁樣幫雜種倒米，人地仲要用一國兩制示範比台灣睇嫁

定係講電制咋？

屌，你不如話從來無講過一國有兩制，一向都只係講1997香港就交返比支國。咁多廢話把撚咩，仲當香港係世界城市

咁點解仲唔action?

已經到左阿豬阿狗佢覺得就可以釋法既地步

好心啦，成班幾廿歲人你話唔比咪唔比囉，直接d講唔比你地選就算，反正都已經死心，仲要拿住塊遮醜布玩文字遊戲狗都不如，成班太監

你鳩up無用，你夠膽同全世界宣傳下先好講

可以解釋佢點解無左個腎

【#沈旭暉隨緣家書🇸🇬】滑坡謬誤：「西方接受新加坡，自然也接受極權新香港」？

不久前，和一位政府官員飯聚。他私下和一般現屆官員不同，會講人話，自然也知道我們對「新香港」的厭惡。在過去一年，在不同場合說了多遍「中國不能沒有香港」，他知道這論述，也不是強硬派中人，而提出了一個反問：「北京確是需要香港，但只要有辦法維持香港經濟自由開放，同時收緊對政治社會的控制，國際社會難道真的不接受？」然後，他舉出新加坡為例子，當地威權程度（暫時）比香港還高，但無損國際社會對其經濟自由的信任，隱隱然暗示，這就是某些人眼中的「美麗新香港」。

真的麼？香港能否光復，就看這個問題的答案。

以上論據，假如放在其他地方，並非不會出現。假如某地保持經濟穩定，同時滿足國際利益均沾的潛規則，政治上如何收緊，以美國為首的西方社會，在表面抗議之外，確實不一定有實質行動，而這的確是新加坡成功之道。假如期望美國搞理念外交，沙特阿拉伯這類案例恆河沙數，足以令希望幻滅。

問題是，香港，是獨一無二的。要是北京以為香港的自由、人權、法治急速倒退，但能勉強維持經濟穩定，國際社會就不會在意，香港就可以繼續用來「走出去」，這是典型的滑坡謬誤。假如北京繼續以2012年前的方式管治香港，在西方眼中，也許「不完美、可接受」；但渡過了2019年，新加坡做到的，香港就是做不到，因為香港已失去同時出現「政治收緊」、「經濟自由」、「國際利益均沾」三者的可能。

為什麼新加坡做到的，香港做不到？

首先，新加坡的盟友是美國，民意在亞太區當中最支持美國領導，還為美國提供軍事基地，屬於美國在亞太的戰略重鎮；香港則是中國特區，「一國」正在「全面管治」中。曾與一位新加坡官員有這樣的私人對話，談到甚麼主權基金淡馬錫某年虧損那麼多，答案是「算作保護費吧」。至於香港的儲備，自然也是「一國」部份，中國剛在香港發行以美元為單位的國債，為的自然是在香港吸美元，買家市傳可能包括金管局，利益歸何方，不證自明。換句話說，新加坡是威權、還是民主，都不會影響美國利益，因為後者是新加坡朝野共識；但香港要是沒有民選議會、英式法治、普世價值、言論自由制衡，避免一國以「國家利益」之名自把自為，作為保障國際利益的安全閥，各國利益還剩下多少，就只能憑北京聖斷，情況就和上海、深圳無異。

新加坡的行政、立法、司法機關之間，確是充份合作，似乎不很符合國際企業希望所見的法治；但與此同時，新加坡的制度獨立自主，高度理性、可測，卻能保障國際企業渴求穩定、符合專業操守的目標。新加坡企業、銀行的compliance、due diligence相當可靠，國際企業正是需要這些，而新加坡沒有價值觀完全相衝的「太上皇」，專業人士只需要提供專業服務、鞏固自身的國際金融中心地位，就可以繼續發大財，自然沒有破壞規矩做數、「行方便」的誘因。

不像香港，現在要照顧「一國」利益，國企若要求工作人員做數、填數，只要以「國家利益」之名，就可以超越「兩制」範疇；慢慢下來，就連compliance也不再有公信力。今天政權能夠因為政治不正確原因，向銀行、航空公司施壓解僱員工，為所欲為，有權用盡，他朝難道不會因為同類原因，溫馨提示有關企業在某些地方「便宜行事」？上海、深圳始終取代不了香港，就是這方面始終不能給予國際社會信心，因此香港核心價值能否被捍衛，就比新加坡的法治更關鍵。

加上新加坡高薪養廉，官員得到全球最高薪待遇，全國上下習慣了謹小慎微，作風極度官僚，卻養成了一切體系跟足規矩的優點。這和中國講求關係、圓通、面子的國情，背道而馳；這種國情在沒有核心價值支撐的香港，卻只會橫行無忌，也就是現在這樣。當一個行普通法的香港，不斷出現種種古法濫捕的案例，國際企業怎可能放心下個不會輪到自己？新加坡卻相反，就是有異見人士Amos Yee一類案件，外資依然相信有足夠安全閥，威權不會spillover 到經濟體系。

沒有法治的香港，Compliance還可信嗎？

說到底，新加坡政府，真的是一人一票民選出來的。每次說到這一點，都有朋友嗤之以鼻，提出新加坡種種威權舉措，例如傑利蠑螈（gerrymandering）不斷更改選區版圖以利執政黨，選舉工程時間極其有限、令執政黨佔盡優勢等。但不能否定的是，新加坡人確是可以通過選票，進行政黨輪替，這條路是完全可行的，不像香港那樣，反對派得勝就叫「奪權」，親北京派在選舉只能贏、不能輸。因此，新加坡政府不可能完全漠視民意，人民行動黨除了靠法律和警察，也必須得到人民認同，上屆人民行動黨得票就高達70%，不像林鄭月娥上月支持度低至9%。

換言之，新加坡政府是有認受性的，民眾對制度理性的強烈訴求，對政權構成有效制約，這是新加坡的「社會契約」，對國際社會而言，已大部份填補了司法不夠獨立的缺憾。但香港政府卻是沒有認受性、也沒有決定權的，西方鞏固自身在港利益時，慢慢卻找不到真正的代理人，只能直接找北京。加上新加坡雖然法律嚴苛，街上警察卻極少，不像香港已變成police state，社會每天都在抗爭，而政府又只能以濫捕回應，結果又是進一步破壞香港法治，然後國際信心進一步崩潰，墮入永劫輪迴，卻不能穢土轉生。根據綜合經濟數據，整場運動至今，香港頭75個國際貿易夥伴當中，約有11%改為跟新加坡做更多生意，並非偶然。

何況新加坡是獨立主權國家，政策具有高度可測性，西方憑基本的現實主義研判，就八九不離十。香港政治卻具有高度不可測性，全面一國化之後，也就是整個中國的不可測性，都會完全轉嫁到香港。此所以在香港的國際記者就算規行矩步，也會因為國家層面的爭議而殃及池魚；孟晚舟事件後，加拿大駐港外交官就成為中國人質；英國那邊在談BNO平權，大使館職員鄭文傑就在中國被扣押逼供。這類事情並非不可能在新加坡出現，新加坡也曾對中國、美國等大國驅逐其個別利益有關方出境，但新加坡國家利益計算是可控的，行動的上下限不會太出格，不像「新時代中國外交」，未來即使在香港，也可能「去得很盡」。

這不是說全面管治下的香港，會沒有任何經濟角色，正如國際企業也會出現在上海、深圳，但總部不會在那裏；目前很多設在香港，未來卻可能搬到「真・新加坡」。既然一國化的香港，對國際社會並無大用，just like another 上海、深圳，新加坡和中國的經濟關係也有足夠聯繫，而深受西方信任，國際社會何不直接利用新加坡「走入去」？對它們而言，到了那個時候，繼續承認香港是單獨關稅區，又有甚麼好處？北京、西方、港人，哪一方最不能承受攬炒的風險？

沈旭暉，明報，2020年4月6日

係囉
新咖坡既發展係本身就係極權國家做底發展上黎
香港個發展靠個民主國家既司法底子發展出黎
點可能靠呢D小動作變新咖坡未免太過異想天開啦呱

成個砍掉重練先得WO

冇政治又何來經濟
無喇喇捉鳩個鬼佬做人質都得 邊個敢黎做生意

仲未死

如果咁，直接行中國特色社會主義就得啦，搞咁大場大龍鳳做乜

好撚多解釋
個龍門搬撚到搵唔番

間店係刺身放題

臨老重搞咁多，驚死地獄唔收佢

我淨係知你叫人移民英國

仲有？

解讀：經濟係一個大春袋

一國兩制。
制係指制裁，黎緊大陸同香港受兩種唔制裁。

金融都係

高度自治，港人治港？

港人係指愛國嘅香港人

係咪要行共產主義？

啊，咁呀

BNO 中既「BN」指英國國籍，而非只是一本旅遊證件

由頭到尾都係講資本主義制度不變

民主係司徒華班地下黨撚樣加上去呃住香港人先咋

一國兩制 得 制 同 唔制 ，唔制要坐監

咁解釋好D

最後兩制得返行車方向個個電掣。完。

哦，noted

當初你唔講清楚?
搬龍門就搬龍門啦屌你老母

Up乜都冇用
又要想全面接管
又驚外資走
你都夠晒岸鳩

兩制唔係指地域咋咩
其他全部都係一國嫁啦

依個真心好笑 唔知諗咗幾耐

是撚但啦，港股快啲直插啦 dllm

食屎啦 都就入棺材 仲死揸住權力做乜

越吹越遠

過多幾年兩制會唔會變 街道清潔同單車停泊制度

制同冇得唔制

不如講車牌有兩種喇

簽完合約，跟手就話你不平等條約

犯婦人老妖怪快d死啦

人唔笑狗都吠

原來兩制係解電制制面
迷底終於解開

五朝元老講乜嘢都係垃圾
老鄧話換支旗就得，五十年不變，屌你老母！

嘩我屌你面皮可以厚到咁
任你點講都好啦,信唔信你係外國人
藍屍 忠誠垃圾信你無意思咖

繼"雙羸"又一巨獻

吹得就吹

特別行政區

唔係經濟特區，金融特區呀
想搬龍門都搬啱位丫

仲想KEEP住賣港求榮
賣到7788啦
香港好多所謂精英
為左一時榮華富貴
一啲原則都冇

任飲係指茶同水

會唔會係講緊電掣 香港電掣同大陸電掣

建議佢打科興之後落去問問鄧生

早講啦

兩國兩制 唯一出路

你試下97果陣咁樣同全世界講囉

滿口谎言才是大陸人

二你老味
支持香港成為廣東省香港市
經濟金融當然要一樣
你班忠誠廢物係咪想搞分裂

佢唔講嘢係咪會死

沒有政治即時玩獨裁

預左你咁講啦
所以人地咪已經話你地班人破壞一國兩制
完全冇尊重過香港人

遲下掛人仔果陣
呢班賣港豬又唔知講乜

支那就係用呢D女打飛機

任由婦嬬說三道四，呢啲就係新共產主義

舊陽萎犯婦人，妳噏乜鳩嘢啊！馬屁精，只是對住翠翠搖尾乞憐嘅一隻哈巴狗！

學到野 原來呢24年黎香港都行緊共產

試過係支那想拎份contract告上court,佢同我講兩邊協商可以改contract/加appendix

咁我哋當日簽contract為乜

又改中英聯合聲明

捉字蚤 ？

自古以來，早就推出午門斬首

資本主義前提係法治保障個人資產

你話 開就開 關就關

輸打贏要

政府：你曲解基本法

好撚野，你是愛国者嗎？

不如話係個電制.
香港行英式

香港玩鳩完啦大家早啲走啦

即係話上邊淨係在乎經濟同金融，其他可以不理

諗起動物農莊

龍門已搬

任你up la

面皮有幾厚先講得出

係制同唔制

唔緊要啦 你喜歡就好

搬龍門

依d咁既撚人同希特拉冇乜分別

開到口法治同支那都一樣

人大搞到啲外資走晒使唔使付出代價？

兩制：電掣同腳掣

佢幾時死呀

兩年後：
「一國兩制」中的「兩制」，是左上右落交通制度，而不是經濟、金融制度

移動式兩制
你老味政經一體，中共政治影響經濟啊

不如話係水制同電制啦
感謝黨我們先有水有電用

97前唔講？
而家你話係指你陰度都得

我話點就點啦

繼續講囉
反正人心 已經會走 海外繼續撐港

即係港元比人仔食埋

原來連龍門都無，收埋左
，場波點樣同你踢？

一國一制呀屌你老母

正老不死，胡說八道！

法律制度行埋大陸嘅，咁經經濟同金融仲點可能行到兩制

算撚數
無論點撚樣演繹，實際係冇分別

會唔會太勉強呀

人地支那想要層一國兩制酥皮昆鳩你班鬼佬
共產黨最撚鐘意既要 且要 還要架啦

胡亂解讀國情
犯婦已犯國安法

屌你老尾

條賤婦真係笑死人

冇白紙黑字寫到，
之後就隨心演繹，
真係好撚中共

wtf
is this really happen

搵人send去同英國講啦

痴線

完全扭曲晒之前學既野

無兩制香港人係唔會支持一國
香港人亦唔會接受北京隨意更改一國兩制定義
一拍兩散等攬炒

一國兩制含撚至軟

老妖婦又加料落去了

DKLM!!!!!

范太自我釋法

咁你唔使設立關口啦

第一次聽，真係人無恥就無敵

之前同我講唔滿意就走,
我聽你講又話反對

兩制只是為慢慢融合為一制鋪路
咁簡單都唔明

個殼要留返
入面啲野改晒都可以靠搬龍門曲解
起碼都有班on9信

抵撚死啦垃圾國家

支那夠有陽光司法 幾時見佢用過

呢個八婆幾時落地獄

係你乳房上面兩粒制

范老閪

得喇是撚但啦
仲有咩人阻到你班共狗做野

到2047時:一國兩制是指有國才有家，你家只可安裝兩個燈制。絕非甚麼護照、金融經濟、司法和政治制度。基本法立法原意就是你家只可安裝兩燈制!

香港將會成為經濟特區？

終於講撚到出口

我認為一國兩制係指香港市民可以合法殺左呢條友添

咁香港要有返死刑

范徐麗泰說，目前香港的趨勢已經偏離《基本法》的原意。

遲下兩制只係解電制
香港用三腳大陸用兩腳

兩制係解
佢制 我哋唔制

廿鳩幾年後先講

瞓撚咗下話？

唔緊要，你地除便僭建基本法啦。無所謂了。要走的自然會走。

你話呀？你邊位呀收皮啦

應該係一國有兩個掣
由中方決定 on定off
咁解釋仲好

想要蘋果，但唔想要棵蘋果樹。
小學雞，係咁上下。

本基本法好似有半本都係講政治制度架喎

佢不如講屋企個燈制

連我呀哥都O晒嘴

香港特式普選

選委會揀剩蔗疴埋畀你食

全中

聯合聲明係歷史文件
鄧小平係歷史人物